# 成真恋爱学

## 状态

去除掉没有安全感、过于急切、过于热情，太饥渴的形象，保持自信、放松，带有一点幽默。

## 真诚

不藏着掖着，敢于表达自己，倾听并感受对方，这本身就很男人、很自信、很包容。

## 情绪

时刻感受对方的情绪，和她的情绪沟通，你才真的懂她。

这其实并不容易，但也恰恰是情商所在，即【共情】的能力，和任何一个女生都是如此。

需要注意的一点是：有魅力的男人不会去问对方的感觉，而是读得懂，读懂后去共情。

## 推进

- 不要追求她口头的应允，而是做让情感连接更进一步的事情即可。

- 对等原则：对方迈出一步你也要迈出。

## 换位思考

站在对方立场的方法是，你说的话放到对方内心里说出来是合理的。

## 聚光灯打在她身上

冷静下来，听听她在说什么，感受的她的情绪，聚光灯打在她身上。

因为我xxx，她xxx。聚光灯就变成了自己。

对方喜不喜欢你，不代表你的魅力高不高，否则就是关注自己了。

## 情商

- 敢于面对自己的内心，面对自己内心受伤的难受的情绪；

- 敢于面对女生，去直接告诉她，然后去识别她的情绪，这就是高情商。

- 去承认、去接纳、去表达，这很男人。

## 安慰

安慰的本质是接纳。

## 接纳

- 接纳很重要。杨照接纳吴映真的情绪、性格，好的坏的，依她。
- 不管他情绪多差，你都能不受影响，平静的接纳着，陪着她，而自己不会有太大的情绪变动，因为你能理解，而且不需要说太多的话。

非评判认可。先去理解，不去判断她说的对不对，而是认可她说的，然后问为什么或者说自己做了什么让对方这么觉得。

## 关于说话

成人间，默认的反面浅涵义很容易伤人。比如你提醒某些问题，反过来的意思是，默认对方不知道，比你傻，看不出来。

## 关于害怕

所有的害怕，都源自于不切实际的想象和不允许犯错的完美主义。

## 关于自卑

所有对于自己的负面评价都只是主观的我认为，而这不是事实。

## 成长的练习

- 不要着急找女朋友，而是需要练习，降低需求感。
- 不管对方是谁，其人性都是一样的，她也是个普通人，拥有着所有的情绪，害羞、紧张、尴尬、气馁、失落、花痴，也有着各种各样的缺点。我们都一样。

## 关于压力

面对压力的时候不要以自我为中心，而是换位思考，对方此时此刻的心情，聚光灯打在对方身上。

## 吸引

- 吸引的本质就是情绪波动，和她的情绪沟通，但别不正常。

- 凡是让女生感觉有目的性的都不利于吸引。

- 说话的时候不受别人影响，感觉理所当然的男人才是最吸引人的，你所说出来的话一定是你想说的，而不是迫于压力硬说的。

- 萧炎吞噬异火的坚定，那是男人对目标的执着，是不落入温柔乡的决绝，那是男人。

## 打压/推拉

为什么女生打压我时我会更有感觉。

因为势均力敌的天平是吸引所必不可少的，一味的奖励或拒绝会导致天平失衡。

## 聊天

提供话题信息，让对方省力，因为她和你一样，也不知道怎么办，怎么继续。进一步，引导对方来问你问题。

1. 正常，不用漂亮
2. 读出潜沟通

正确的解读聊天内容很关键。

1. 我是如何问的
2. 对方的问答是否合理
3. 是否留有窗口，即本可以有更糟的回答。

聚光灯打在女生身上，才能关注到她的潜沟通，把精力放在对方身上：

- 明白她在做什么
- 她的情绪是什么
- 她真正要表达的是什么，如表达自己的价值观？简单的敷衍？就事论事的回答？主动提供话题？

## 讨好

- 做你该做的事情，合理不冒犯，剩下就是自信、自然。

- 有目的性的讨好，增加了压力：要她也喜欢你，也要对你好。

- 是讨好还是关心的判断标准：
    - 我为什么要做这件事，是否带有目的，还是本能的。
    - 如果我不这样做，对方是否还会喜欢我。 
    - 如果我做了这件事，对方没有反应，我会不会难受。

- 刻意冷淡本质上还是讨好，和技巧的本质类似，带有目的性。

- 如何做

    换位思考，寻找真实的需求，给予关心。比如女生现在在哭，真实的需求是抱抱，而不是讲道理。如果女生情绪过去了，说没事了，不要过度追问。

## 心态

- 不要怀疑自己的问题，我没错，是对方的问题，这个心态很重要。

- 女生是不相信自己的情绪的，她需要一个坚定的磐石，不是迎合她的，不受她影响的。

- 听从自己的心声，学会主导，错了就是个成长的机会，怕做选择，不做决定，怕女人不开心，这都是没主见、没有担当。

- 信任自己的态度也会让别人信任，并承担责任。

- 不实索取价值，而是交换价值。

## 框架

要建立我选择她的框架。

## 关于夸奖

对方夸你的时候，适合调情升级，反撩。

## 挽回

是不是我的不成熟让你不想继续这段关系了，我很难过失去你，但是我尊重你的想法，但是可以请你告诉我你对我到底是怎么想的吗？

这种主动寻求答案的做法很男人，很ok。

## 进化

学到后面，就是非常冷静。知道自己在干什么、说什么、为什么说，也知道对方在干什么、说什么，潜沟通是啥，情绪如何。明白在什么阶段，这个阶段做什么事，基于对方的情况判断能推进到什么程度。怎么引导，什么时候升高，窗口大不大。如何推拉，对方迎合你就推，对方推了一点，你就拉（如我道歉；哈哈 我也没怪你啦）；明白女生都是矜持的。对方不接话题时学会切换。明白植入预期，明白模糊邀约。
